1) К сожалению сделал все через обращения к бд через hibernate, понимаю, 
   что лучше было бы написать sql-запросы, но к сожалению времени не было прописывать, 
   все так, чтобы не поломалось.
2) Пагинацию конечно, сделал, но считаю, что это костыль, знаю, как сделать нормальную пагинацию,
   но она заточена на то, что в бд id все по порядку проставлены(т.е. 1, 2, 3 и т.д), и этот способ
   не подойдет для случая с пропусками в id например, если какие-то посты были удалены(т.е. 1, 4, 7 и т.д.)
3) Буду очень рад обратной связи, а также увидеть те решения, которые вы считаете более верными.
4) Для подключения к бд нужно заполнить имя пользователя и пароль и дополнить путь к бд в 'Environment variables'
5) Добавил, конечно DockerFile, но к сожалению не понимаю, почему у меня получается собрать образ(((
   Надеюсь, что вы подскажите, если вам будет несложно
6) Тестов написал небольшое количество, просто для демонстрации умения их писать, просто практики недостаточно с ними,
   поэтому это дело пока что дается довольно тяжко. К сожалению приходится после прогонки первого теста 
   в RegistrationControllerTest залезать в бд и удалять, знаю, что нужно было использовать "@MockBean" для класса-репозитория,
   но тогда валится второй тест, потому что метод existPersonByLogin(String login) - не отрабатывает, как положено
7) Ну естественно нужно дописать URL, username, password в application.yml для вашей бд. Также добавил небольшой
   файлик .sql для добавления пользователей, на которых можно проверить работу тестов